% Chapter Template

\chapter{Ejemplos} % Main chapter title

\label{ch:Chapter0} % Change X to a consecutive number; for referencing this chapter elsewhere, use \ref{ChapterX}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Main Section 1}

\lipsum[2]

\subsection{Unidades y números con \texttt{siunitx}}

\SI{5.5e5}{\W}

\ang{5}

\si{\m\per\squared\s}

\num{5.5e-5}

\SIrange{5}{12.5}{\m}

\subsection{EDPs, EDOs y matemáticas con \texttt{physics}}

Derivadas parciales: $\pdv[2]{u}{t} = \pdv[2]{u}{x}$

Derivadas totales: $\dv{f}{x} = \dv[2]{f}{y}$

Diferencial: $\int_{x}^{x_2} \pdv[3]{g}{z} \dd{\sigma}$

\subsection{Entornos para escribir ecuaciones}

Para una ecuación, entorno \verb|equation|:
\begin{equation}
\label{eq:esa}
V(t) = V_f \left( 1 - \exp{-\frac{t}{RC}} \right)
\end{equation}

Para una ecuación sin numerar, entorno \verb|equation*|. En general, el asterisco en estos entornos quita la numeración:
\begin{equation*}
V(t) = V_f \left( 1 - \exp{-\frac{t}{RC}} \right)
\end{equation*}

Para dos ecuaciones, sin alinear: entorno \verb|gather|:
\begin{gather}
V(t) = V_f \left( 1 - \expe{-\frac{t}{RC}} \right) \\
V(t) = V_f \left( 1 - \exp{-\frac{t}{RC}} \right)
\end{gather}

Para dos ecuaciones, alineadas: entorno \verb|align|. El entorno \verb|subequations| le pone el ``a'' y el ``b'':
\begin{subequations}
	\begin{align}
	V(t) &= V_f \left( 1 - \expe{-\frac{t}{RC}} \right) \label{eq:otra} \\
	V(t) &= V_f \left( 1 - \exp{-\frac{t}{RC}} \right) \label{eq:otra2}
	\end{align}
\end{subequations}

Referencia ecuaciones con \verb|\eqref{eq:label}|: \eqref{eq:esa} o con \verb|\cref{eq:label1,eq:label2}|: \cref{eq:otra,eq:otra2}.

\subsection{Bibliografía: citas}

En el medio oeste estaba \cite{Babuska2010} contando milongas

En el medio oeste estaba \citet{Babuska2010} contando milongas



\subsection{Tablas elegantes}

Usa \cref{tab:example}

\begin{table}[htpb!]
	\centering
	\caption[Short caption]{Long caption}
	\label{tab:example}
	\begin{tabular}{lr}
		\toprule
		\tabhead{Name} & \tabhead{Value} \\
		\midrule
		Lorem          & 15              \\
		Muse           & 2               \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Otras cosas}

Lista comprimida: pásale al entorno \verb|itemize| la opción \verb|noitemsep|. :
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Queda \verb|\begin{itemize}[noitemsep]|
	\item Si no quieres espaciado entre párrafos: comenta el \verb|\usepackage{parskip}| en el preámbulo
	\item El indentado se puede controlar: \verb|\setlength{\parindent}{1 cm}| para 1 cm de indentación. Está en el preámbulo
\end{itemize}


%-----------------------------------
%	SUBSECTION 1
%-----------------------------------
\subsection{Subsection 1}

\lipsum[2]

\begin{subequations}
\begin{align}
	V(t) &= V_f \left( 1 - \expe{-\frac{t}{RC}} \right) \\
	V(t) &= V_f \left( 1 - \exp{-\frac{t}{RC}} \right)
\end{align}
\end{subequations}

%-----------------------------------
%	SUBSECTION 2
%-----------------------------------

\subsection{Subsection 2}

\lipsum[1-4]

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION 2
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Main Section 2}

\lipsum[2]

\section{Main Section 2}

\lipsum[5]